# Требования к проекту
### Содержание
1. [Введение](#1)
2. [Требования пользователя](#2) <br>
  2.1. [Программные интерфейсы](#2.1) <br>
  2.2. [Интерфейс пользователя](#2.2) <br>
  2.3. [Характеристики пользователей](#2.3) <br>
  2.4. [Предложения и зависимости](#2.4) <br>
3. [Системные требования](#3) <br>
  3.1 [Функциональные требования](#3.1) <br>
  3.2 [Нефункциональные требования](#3.2) <br>
    3.2.1 [Атрибуты качества](#3.2.1) <br>
      3.2.1.1 [Удобство использования](#3.2.1) <br>
      3.2.1.2 [Ограничения](#3.2.2) <br>
 4. [Аналоги](#4) <br>
 
### 1. Введение <a name="1"></a>
LibreNotes - приложение для надежного хранения заметок на личном сервере пользователя. Хранение данных на личном сервере позволяет повысить надежность и конфиденциальность заметок.

### 2. Требования пользователя <a name="2"></a>
#### 2.1. Программные интерфейсы <a name="2.1"></a>
Проект основан на языке [Python 3](https://www.python.org/) с использованием библиотеки [React](https://ru.reactjs.org/) и фреймворка [FastAPI](https://github.com/tiangolo/fastapi)

#### 2.2. Интерфейс пользователя <a name="2.2"></a>
- Страница авторизации 

  ![Страница авторизации](https://gitlab.com/librenotes/frontend/-/blob/master/documents/mockups/Login.png)
  
- Главная страница

  ![Главная страница](https://gitlab.com/librenotes/frontend/-/blob/master/documents/mockups/MainViewPage.png)
  
- Страница редактирования заметки
  
  ![Страница редактирования заметки](https://gitlab.com/librenotes/frontend/-/blob/master/documents/mockups/EditPage.png)
  
- Страница добавления заметки

  ![Страница добавления заметки](https://gitlab.com/librenotes/frontend/-/blob/master/documents/mockups/AddPage.png)
  
 - Страница регистрации
  
  ![Страница регистрации](https://gitlab.com/librenotes/frontend/-/blob/master/documents/mockups/RegistrationPage.png)
  
 
#### 2.3. Характеристики пользователей <a name="2.3"></a>
  Целевая аудитория приложения - опытные пользователи, которые заботятся о приватности своих данных в сети. 
  
#### 2.4. Предположения и зависимости <a name="2.4"></a>
  Для работы веб-версии необходимо подключение к Интернету и один из браузеров: Google Chrome, Mozilla Firefox, Opera; для работы мобильной версии - устройство на платформе Android 
  
### 3. Системные требования <a name="3"></a>
#### 3.1. Функциональные требования <a name="3.1"></a>

Пользователю предоставлены следующие возможности

  1. Создание заметки;
  2. Изменение текста заметки;
  3. Удаление заметки.
  4. Просмотр списка заметок;
  
#### 3.2 Нефункциональные требования <a name="3.2"></a>

 #### 3.2.1 Атрибуты качества <a name="3.2.1"></a>
 <a name="requirements_for_ease_of_use"/>
 
 * Мобильное приложение и веб-версия легковесны за счет оптимизации взаимодействия с сервером, поэтому не требуют от пользовательского устройства больших вычислительных мощностей.
  
 ##### 3.2.2 Ограничения <a name="3.2.2"></a>
 * Приложение недоступно на версии Android ранее 8.0.
 * Работа с Internet Explorer и Microsoft Edge ограничена
 <a name="security_requirements"/>
 
### 4. Аналоги <a name="4"></a>
 [Evernote](https://clck.ru/MPGRS)  
 [Microsoft One Note](https://clck.ru/MPGMW)